

  ## 1. उत्तर प्रदेश के नौगढ़ रेलवे स्टेशन का नाम बदलकर सिद्धार्थनगर रेलवे स्टेशन रख दिया गया है
![Uttar Pradesh Map | eMapsWorld.com](https://emapsworld.com/images/uttar-pradesh-map.gif)

  ## 2. दक्षिण अफ्रीका ने फीनिक्स सेटलमेंट को राष्ट्रीय धरोहर स्थल घोषित कर दिया है
![South Africa Physical Map](https://www.freeworldmaps.net/africa/southafrica/southafrica-map-physical.jpg)

  ## 3. ओडिशा के प्रसिद्ध कवि नित्यानंद नायक को सरला पुरस्कार से मन्नानित किया गया है
![Odisha Maps](https://www.freeworldmaps.net/asia/india/odisha/odisha-map.jpg)

  ## 4. 12वा BRICS शिखर सम्मलेन की अध्यक्षता रूस करेगा 
![Russia Physical Map](https://www.freeworldmaps.net/russia/russia-physical-map.jpg)

  ## 5. हौंडा(Honda) ऑटोमोबाइल कंपनी ने फार्मूला वन से हटने की घोषणा की है 
![How Honda Developed F1 Engines For Red Bull While Mercedes, Ferrari and  Renault Couldn't - EssentiallySports](https://image-cdn.essentiallysports.com/wp-content/uploads/20200607192233/2019-Barcelona-F1-Testing-Day-3-Red-Bull-20-Feb-19-8-50-54-PM-1.jpg)

 ___
 # आज का सवाल 

 ### **भारत में सिंचाई का सबसे महत्तवपूर्ण साधन कौन सा है ?**
![SPRINKLER SYSTEM IRRIGATION | Download Scientific Diagram](https://www.researchgate.net/profile/Chandan_Sahu7/publication/296431554/figure/fig2/AS:642452499222532@1530184020412/SPRINKLER-SYSTEM-IRRIGATION.png)